\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Физбой, финал, 21.07.2016}{8 класс}

\large

\task{ В боковой стенке бутылки проделано маленькое отверстие, в
  которое вставлена затычка. В бутылку наливают воду и закрывают её
  горлышко пробкой, через которую пропущена трубка. Длина трубки
  подобрана таким образом, что её нижний конец находится выше
  отверстия в стенке бутылки, но ниже поверхности воды, а верхний
  конец сообщается с атмосферой. Затычку из отверстия в боковой стенке
  вынимают, и из него начинает вытекать вода. Через некоторое время
  поток воды из отверстия устанавливается, и вода вытекает с
  постоянной скоростью. Найдите давление воздуха $p$, находящегося в
  бутылке, в тот момент, когда нижний конец трубки находится на
  глубине $h$ от поверхности воды. Плотность воды $\rho$, атмосферное
  давление $p_0$, ускорение свободного падения $g$.  }

\libproblem{1001}{6.17}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.173}
\libproblem{zilberman}{1.5}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.15}
\libproblem{city}{2005-07-7}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:

